TED練listening睇唔睇字幕先？

有冇英文達人講下睇TED練listening,應該聽一次冇字幕然再聽有字幕，定相反會有郊練好英文listening?

試下冇字幕聽一次先 睇下明幾多？

睇咩topic
同埋條友咩口音
我覺得練英文最好睇同一個英文youtuber / 同一套sitcom
慣佢地口音先

咁多 tv show 唔睇, 睇 TED...

如果你想練嘅, 我建議你唔好開字幕. 會訓練到個腦依賴字幕, 跟住就成世都開字幕...

另外無記錯, BBC News 啲字幕係有延遲 (3-4秒). 你可以試下用嚟訓練.

或者不如唔好睇, 聽下 BBC Radio 1好過.

YouTube 有好多嘢睇, 唔好咁悶睇 TED talk (雖然呢啲真係純粹個人喜好)

(利申平時 1.5x/2x 開字幕)

要睇字幕

利申DSE5**

IELTS 8.0

睇你想練乜
練純listening 就冇字幕
練語感 + listening就睇埋字幕
練即時理解力就用張白紙抄低個speaker講過你又覺得有重嘅point
睇下可唔可以明白哂佢講咩
同時個腦又可以記住佢講嘅嘢

利申都係用1.5/2.0倍速聽開YouTube

求教